［端傳媒］英國監管部門指，重過敏史人士不宜接種BioNTech-輝瑞疫苗

英國週二兩名接種BioNTech-輝瑞疫苗者出現過敏反應，經過治療已康復。英國醫藥監管機構表示，有嚴重過敏史人士不宜接種該款疫苗。

BBC 指，上述兩人為國民醫療服務體系（NHS）職員，他們出現了皮疹、呼吸困難、間歇性血壓下降的過敏反應，但並非可造成生命危險的過敏性休克。兩人都有嚴重過敏史，且隨身攜帶腎上腺素筆。

NHS醫學主任波伊斯（Stephen Powis）表示，兩人恢復得很好，這是「新疫苗的常見現象」。

倫敦帝國理工學院免疫學專家奧彭肖（Peter Openshaw）稱，可以如此迅速得知兩例過敏反應，且監管機構迅速就此發出建議，表明監測系統運作良好。

即係無事啦

咁打Modena